<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Tripa Tech Blog</title><link>/</link><description>Recent content in Home on Tripa Tech Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Funciones hash y sus usos en software</title><link>/blog/2023/08/funciones-hash-y-sus-usos-en-software/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2023/08/funciones-hash-y-sus-usos-en-software/</guid><description>¿Qué es un hash? Una función hash es un algoritmo matemático que transforma cualquier bloque de datos, en una nueva serie de caracteres y con una longitud fija. No importa el tamaño de la entrada, la salida siempre va a ser la misma (en el mismo tipo de hash).
Una característica de las características de este tipo de algoritmos es que son unidireccionales, osea que no se puede revertir (o al menos es muy difícil) al texto original.</description></item><item><title>Introducción al uso de CRUD e interacción con APIs</title><link>/blog/2023/08/introducci%C3%B3n-al-uso-de-crud-e-interacci%C3%B3n-con-apis/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2023/08/introducci%C3%B3n-al-uso-de-crud-e-interacci%C3%B3n-con-apis/</guid><description>¿Qué es un CRUD? CRUD es un término que se usa en informática y es el acrónimo de &amp;ldquo;Create - Read - Update - Delete&amp;rdquo;. Es una abreviatura y un concepto que se utiliza para englobar las operaciones básicas que se pueden hacer interactuando con una base de datos (generalmente más utilizado en bases de datos SQL).
Se resume en que son las operaciones que puede hacer un usuario para interactuar con el servidor, desde su interfaz de cliente.</description></item><item><title>Instalar MySQL en Linux Mint</title><link>/blog/2023/08/instalar-mysql-en-linux-mint/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2023/08/instalar-mysql-en-linux-mint/</guid><description>En este primer post vamos a aprender a instalar MySQL en Linux Mint utilizando la bash. ¡Comencemos!
Primeros pasos Primero debemos saber que es la bash.
La bash en Linux Mint es la terminal, la &amp;ldquo;cmd&amp;rdquo; de windows, donde podemos escribir y ejectuar comandos. Pero si nos remitimos a la teoría pura, es:
GNU Bash o simplemente Bash es una interfaz de usuario de línea de comandos popular, específicamente un shell de Unix; así como un lenguaje de scripting</description></item><item><title>Sobre mí</title><link>/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/about/</guid><description>¡Hola! Mi nombre es Patricio y soy de San Francisco, Córdoba, Argentina. Soy un desarrollador backend y estudiante de la Tecnicatura Universitaria en Programación. Mis tecnologías favoritas y con las cuales trabajo actualmente son Typescript, Express.js y MySQL. Aunque también tengo un pequeño proyecto en mi trabajo actual en el cual utilizo Vue, un framework que aprendí recientemente y me dejó encantado.
Este blog es un proyecto personal donde podrás ver posts que hago referidos a tecnología, en los cuales voy a dar lo mejor de mí en cuanto a investigación de los temas que se publiquen, para poder brindar información relevante y atractiva para vos.</description></item></channel></rss>